買樓唔係好既投資工具

宜家樓價都升到咁盡，何必死追入去。

不過買下其他金融產品，儲下錢先。

斷估樓價唔會永遠都只升不跌掛？

正常係應該有調整

雖然最大可能既短期調整就係減息，即係繼續推高個bubble，Bump大個樓價

但係安慰自己咁睇，宜家入市係投資角度，
唔算好吸引姐

好撚貴啊 DLLM

投資永遠係講：低買高賣

既然年輕人都錯失曬D大升市，不如唔好諗買住

儲下先囉

不過千奇咪撚租啊

租又係好撚on9，兼推高個價

出去問十個香港人十個都係想買樓
剛需大到不得了
個個有錢就會想入市

咩叫只升不跌？

知唔知咩叫通漲？

人人都好想買樓呢個係want姐

好似港女全部好鍾意名牌手袋，連登仔全部好想投胎做富二代

咁解釋唔到買樓係今時今日係咪一項好既investment呢？

你宜家去買樓，分分鐘同港女20萬買愛馬仕差唔多架喎

更何況咁大筆錢要全部押注落去D磚頭，
如果你keep住cash係手咁去分注玩，你個個彈性大好多

你上車，係變供樓奴先，唔係即刻變業主。

變相你會由高薪變失去財務自由，因為買樓即刻就背負好大既債務架啦喎

真係唔知....
好似係當所有物價一直升唔跌嗰陣就叫通漲？

有通漲有通縮
你咪睇下通漲多定通縮多囉
你咪等下太古城幾時縮到返去十幾萬一層囉

斷估

其實係'錢' 的價值不斷下降
物價/樓價上漲是表象
所以就算不買樓，也要將金錢轉為其他投資物
持有現金只會每年以5-10%的速度貶值

如果係買自住樓，條數就唔單純睇投資回報。
其他投資工具既回報減住屋成本 = 買自住樓回報。

虛擬貨幣

會跌啊, 升足5年, 年年升10%, 第6年跌5%
當400萬樓升到650萬, 然後跌落620萬

你第1年400萬唔買, 第2年440萬唔買....
而家終於跌lu, 但你買到咩?

樓奴😂
銀行借3m 分30年 月供1萬多少少 仲要rebate 6皮野俾你
送高息活期戶口

你問吓今時今日業主定租樓壓力大

梗係業主